警民關係變差 得獎警員：市民誤解咗我哋

警察學院今早舉行結業禮，獲頒薜富盃、銀笛的警員朱廸勤指，從小到大都會留意罪案新聞，設身處地希望幫助到受害人，故希望投身警察，又指少時有看成龍《警察故事》電影，受其奮不顧身和正義感所感動。而他本身亦認為心理學可以解讀別人的動作，而留意該學科，但後來了解並非這回事，不過修讀心理學亦有助溝通。

對於近年有市民對警察有負面印象，他認為是市民誤解了警察角色，但自己會盡本份、按照法例和指引工作，並向市民解釋。對於朱經緯及七警案，他指警察有很多權力去行使，如犯法亦要受法例制裁。

本身有印度血統的結業督察陳柱熹指，小時候在香港讀書，感到少數族裔被標籤，希望能運用學識成為同族的榜樣。他稱自己每年會回到印度一次，常聽聞當地發生強姦案，希望成為警察阻止罪案。他未來希望從事刑事偵查工作，長遠想加入公共關係科，因為少時看《警訊》覺得警察「好有型」，未來雖無意加入《警訊》成為主持，但希望接觸社區，例如到校向學生介紹罪案情況。

負評 完

為錢咪認囉，當差已經夠衰，仲要對住全世界講呢d大話知唔知醜字點寫

有人唔做選做狗

唔反思點解市民會咁諗 反而係市民問題

想話市民錯？
員工做錯事話老細誤解你
屌你老母

抵佢拎獎, 錯嘅一定唔係佢地

入得去你想佢答咩啫

個女見習督察去咗邊
仲暈緊？
定比人革走咗

冇腦既
少d幫共產黨埋單，多d卸個波比共產黨，警民關係咪會改善囉，望下加泰，d警察咩都唔做，由西班牙黑警親自出馬，d市民係唔係將矛頭指向西班牙呀

為錢就為錢啦

薪高糧準 福利好

食屎啦 我啲中學同學做左警犬 日日係fb維園阿伯上身 誤你老母

今時今日仲講咩幫人為人民服務真係好嘔心

一句講晒份糧得9000你你咪咁講呀

你堆休班警實係法庭誤解你啦

腦已洗

唔翻印度當差